［泰國人報仇］中國被指是湄公河大旱元兇 築壩儲水無視泰國等下遊國家

全長 4,350 公里的湄公河流經中國雲南省、泰國、緬甸、老撾等多個國家，滋養近 6,000 萬人。但據路透社報道，中國在湄公河上流建有 11 個堤霸，但在去年下遊出現乾旱之際沒有放水，或是去年下遊流域遇上 50 年一遇大乾旱的原因。

去年，湄公河的下遊流域出現嚴重乾旱，農夫和漁民甚至能看到因河水不足而露出的土地。據衛星照片分析，下遊的水位較正常時下降了近 3 米。與此同時，在中國雲南省，亦即是湄公河的上遊位置，5 月至 10 月的雨季間，可量度到其水位輕微高於水平。

跟進湄公河狀況的美國研究組織「Eyes on Earth」認為，中國「在雨季時不讓水源流向下遊」，又指中國的限制會嚴重影響下遊的生態。

中國在河流上遊設有 11 個堤霸，但一直沒有公開儲水數字，Eyes on Earth 則指，中國儲水逾 47 億立方米。中方則已承諾，願意在河流管理上合作，並且將調查去年乾旱的成因。

中國外交部則回覆路透社，指中國堤壩令下遊乾旱的說法不合理 (unreasonable) 。外交部又指，去年雲南省出現嚴重乾旱，河水水位亦下降至歷史新低，因此要在堤壩儲存水量。該回覆中，中國使用的字眼是瀾滄江而非湄公河，亦即是中國國內稱呼湄公河的名字。

cls, 癲撚到斷人水路，推

N年前又講係戰爭行為黎， 幾時打過？

去年雲南省出現嚴重乾旱，河水水位亦下降至歷史新低，因此要在堤壩儲存水量

咪即係認左唔放水囉屌你老母支那人

世界上咩民族國家最自私？

呢個係憑我本事閘返黎既水, 點解要放

支那：我發展中拎你小小水有乜問題

唔放水
你支那冇米食啊on9
損人不利己

放水連水分分鐘都無得飲
自己諗

而家唔係冇雨落